

\section{Manager Testing}

Il secondo, il \emph{Manager Testing} prende direttamente
in considerazione quali sono le componenti che compongono
il sistema e che sono state scelte in fase di design, si veda il
Capitolo 1 del documento di design. Si tenga presente che
in fase di progettazione si è deciso di utilizzare uno \emph{Schema a Stella}.
Di seguito si presenta lo schema per l'architettura delle componenti che è
stato scelto.

\begin{figure}[htbp]
	\centering
	\includegraphics[width=\columnwidth]{Modello}
	\caption{Modello delle Componenti}
\end{figure} 

Dato questo schema per le componenti, in fase di architettura implementativa, si
è scelto di implementare ogni singola componente con un'unica classe, perciò si
sono scelti quali metodi devono essere offerti da ciascuna. Si è quindi
ricavato il seguente diagramma delle classi.


\begin{figure}[htbp]
	\centering
	\includegraphics[width=\columnwidth]{modelBased/diagrammaClassiManager}
	\caption{Diagramma delle classi dei componenti}
\end{figure}

Quindi, per ogni componente definita
in questo sistema è stato preso in considerazione il modello definito nel diagramma delle classi
corrispondente nel documento di design e si sono ricavati i test per ogni metodo
offerto da ogni componente. Si tenga tuttavia presente che la componente Simulation
Manager, che corrisponde al Centro Stella, non viene presa in considerazione in questa fase,
perché come detto nella sezione precedente la fase successiva di Integration Testing può essere
considerata propriamente come un testing della sola componente Simulation Manager, essendo
l'unico coordinatore dell'intero flusso di controllo del sistema.
Questa fase di
Manager Testing permette dunque di valutare la robustezza di ogni singola componente,
considerando ognuna indipendentemente.
Di seguito, si dedica un paragrafo ad ogni componente e per ciascuna di queste
di definisce l'insieme di test scelti associati ad ogni metodo. 

Come descritto nel documento di Design nella sezione in cui vengono definite e riconosciute le componenti logiche,
Sezione 1.6, tutte le componenti che sono definite come \emph{Stateful} in realtà possono essere considerate
come delle componenti semi stateful, infatti, in questo caso vengono definiti degli appositi metodi che permettono di inizializzare
la componente con un determinato stato e dei metodi che reinizializzano la componente stessa. Questo perché lo
stato permette sostanzialmente di rendere noto alle componenti quale è il particolare TSD su cui si sta lavorando e
questa informazione deve essere mantenuta solamente per la durata di una singola sessione.

Un'osservazione molto importante riguarda il fatto che in questa sezione si ipotizza che
tutti i dati che si stanno considerando sono caratterizzati da una struttura sintattica corretta.
Questo perché la loro validità è già garantita dal User Interaction Testing presentato
nella fase precedente.

\newpage

\subsection{Authentication Silo}

è la componente che contiene tutte le funzionalità che riguardo tutte le fasi di autenticazione, sia
le autenticazioni degli utenti, generici o amministratori, sia le autenticazioni dei
dispositivi stessi.
\begin{comment}
\begin{figure}[htbp]
	\centering
	\includegraphics[scale=0.5]{AutomiComp/AuthSilo}
	\caption{Automa a Stati: Authentication Silo}
\end{figure} 
\end{comment}

\paragraph{\underline{Metodo: initialize(TSDDescriptor): boolean}}

è il metodo che permette di inizializzare lo stato della componente corrispondente ed in particolare
rende noto alla componente quale è il TSD su cui si sta lavorando nella sessione attiva. Si noti
che un TSD viene definito come valido se contiene almeno un metodo di trasmissione dati cifrati e almeno un metodo di autenticazione, 
inoltre deve contenere una coppia di chiavi ASKP, il certificato ASCm e il certificato ASCh.

\textbf{Test scelti:}
\begin{enumerate}
	\item Casi di Correttezza:
	\begin{enumerate}
		\item TSD valido. 
	\end{enumerate}
	\item Casi di Errore:
	\begin{enumerate}
		\item TSD non valido: non contiene nessun metodo di autenticazione.
		\item TSD non valido: non contiene nessun metodo di trasmissione.
		\item TSD non valido: non contiene la coppia di chiavi ASKP.
		\item TSD non valido: non contiene il certificato ASCm.
		\item TSD non valido: non contiene il certificato ASCh.
	\end{enumerate}
\end{enumerate}

\textbf{Test 3.1.0}\\
\textbf{Precondizioni:} Viene passato un TSDDescriptor valido.\\
\textbf{Tipo di Test:} Caso di Correttezza.\\
\textbf{Verifica:} La classe viene inizializzata con il TSDDescriptor passato e torna true.\\

\textbf{Test 3.1.1}\\
\textbf{Precondizioni:} Viene passato un TSDDescriptor non valido: non contiene nessun metodi di autenticazione.\\
\textbf{Tipo di Test:} Caso di errore.\\
\textbf{Verifica:} La classe non viene inizializzata e torna false.\\

\textbf{Test 3.1.2}\\
\textbf{Precondizioni:} Viene passato un TSDDescriptor non valido: non contiene nessun metodo di trasmissione dati cifrati.\\
\textbf{Tipo di Test:} Caso di errore.\\
\textbf{Verifica:} La classe non viene inizializzata e torna false.\\

\textbf{Test 3.1.3}\\
\textbf{Precondizioni:} Viene passato un TSDDescriptor non valido: non contiene la coppia di chiavi ASKP.\\
\textbf{Tipo di Test:} Caso di errore.\\
\textbf{Verifica:} La classe non viene inizializzata e torna false.\\

\textbf{Test 3.1.4}\\
\textbf{Precondizioni:} Viene passato un TSDDescriptor non valido: non contiene il certificato ASCm.\\
\textbf{Tipo di Test:} Caso di errore.\\
\textbf{Verifica:} La classe non viene inizializzata e torna false.\\

\textbf{Test 3.1.5}\\
\textbf{Precondizioni:} Viene passato un TSDDescriptor non valido: non contiene il certificato ASCh.\\
\textbf{Tipo di Test:} Caso di errore.\\
\textbf{Verifica:} La classe non viene inizializzata e torna false.\\

\paragraph{\underline{Metodo: requestTSDAuthentication(ASCm): boolean}}

Metodo che richiede l'autenticazione di un determinato TSD. Richiede di fornire il
certificato ASCm. Un certificato ASCm è considerato corretto se si riferisce ed
è contenuto nel TSD che si sta considerando.

\textbf{Test scelti:}
\begin{enumerate}
	\item Casi di Correttezza:
	\begin{enumerate}
		\item ASCm corretto. 
	\end{enumerate}
	\item Casi di Errore:
	\begin{enumerate}
		\item ASCm non corretto.
	\end{enumerate}
\end{enumerate}

\textbf{Test 3.1.6}\\
\textbf{Precondizioni:} La classe è stata inizializzata correttamente. Viene passato al metodo il ASCm corretto.\\
\textbf{Tipo di Test:} Caso di Correttezza.\\
\textbf{Verifica:} Viene autenticato correttamente il TSD e segnalato al logger la corretta autenticaizone.\\

\textbf{Test 3.1.7}\\
\textbf{Precondizioni:} La classe è stata inizializzata correttamente. Viene passato al metodo un ASCm non valido: non contiene la chiave corretta per effettuare l'autenticazione.\\
\textbf{Tipo di Test:} Caso di errore.\\
\textbf{Verifica:}Non è possibile autenticare il TSD. La sessione termina e al logger il fallimento a causa di ASCm non valido.\\

\paragraph{\underline{Metodo: requestAuthSiloAuthentication(ASCh): boolean}}

Metodo che richiede l'autenticazione per l'authentication silo di un determinato TSD. Richiede di fornire il
certificato ASCh. Un certificato ASCh è considerato corretto se si riferisce ed
è contenuto nel TSD che si sta considerando.

\textbf{Test scelti:}
\begin{enumerate}
	\item Casi di Correttezza:
	\begin{enumerate}
		\item ASCh corretto.
	\end{enumerate}
	\item Casi di Errore:
	\begin{enumerate}
		\item ASCh non corretto.
	\end{enumerate}
\end{enumerate}


\textbf{Test 3.1.8}\\
\textbf{Precondizioni:} La classe è stata inizializzata correttamente. Viene passato al metodo il ASCh corretto.\\
\textbf{Tipo di Test:} Caso di Correttezza.\\
\textbf{Verifica:} Viene autenticato correttamente l'Authentication Silo e segnalato al logger la corretta autenticaizone.\\

\textbf{Test 3.1.9}\\
\textbf{Precondizioni:} La classe è stata inizializzata correttamente. Viene passato al metodo un ASCh non valido: non contiene la chiave corretta per effettuare l'autenticazione.\\
\textbf{Tipo di Test:} Caso di errore.\\
\textbf{Verifica:}Non è possibile autenticare l'Authentication Silo. La sessione termina e il logger memorizza il fallimento a causa di ASCh non valido.\\


\paragraph{\underline{Metodo: requestUserAuthentication(..): boolean}}

I parametri del metodo sono i seguenti

\begin{equation*}
\begin{split}
Metodo: requestUserAuthentication(userID, privateKey, \\
HCh, HChIndex, AuthenticationMethod): boolean
\end{split}
\end{equation*}


Metodo che richiede l'autenticazione per un determinato utente su un determinato TSD. Richiede di fornire il
l'identificatore dell'utente, la chiave privata,il certificato dell'utente, l'indice per selezionare il certificato HCh dalla lista dei certificati e il metodo di autenticazione da utilizzare.

\textbf{Test scelti:}
\begin{enumerate}
	\item Casi di Correttezza:
	\begin{enumerate}
		\item La chiave privata è quella corretta per l'utente corrispondente. 
	\end{enumerate}
	\item Casi di Errore:
	\begin{enumerate}
		\item La chiave privata non è quella corretta per l'utente corrispondente. 
	\end{enumerate}
\end{enumerate}

\textbf{Test 3.1.10}\\
\textbf{Precondizioni:} La classe è stata inizializzata correttamente. Viene passato al metodo l'userID che si vuole autenticare, la sua privateKey, l'AuthenticationMethod e il relativo certificato HCh dell'utente.\\
\textbf{Tipo di Test:} Caso di Correttezza.\\
\textbf{Verifica:} Viene effettuata una richiesta di autenticazione utente e segnalato al logger la corretta autenticazione.\\

\textbf{Test 3.1.11}\\
\textbf{Precondizioni:} La classe è stata inizializzata correttamente. Viene passato al metodo l'userID che si vuole autenticare, una privateKey non corrispondente a quella dell'utente che si vuole autenticare, l'AuthenticationMethod e il relativo certificato HCh corretto dell'utente.\\
\textbf{Tipo di Test:} Caso di errore.\\
\textbf{Verifica:} Non è possibile autenticare l'utente. La sessione termina e il logger memorizza il fallimento a causa di privateKey non valida.\\


\paragraph{\underline{Metodo: requestAdminAuthentication(privateKey): boolean}}

Metodo che richiede l'autenticazione per un determinato amministratore su un determinato TSD. Richiede di fornire il
la chiave privata dell'utente corrispondente. Si dice
che la chiave privata è quella corretta se è la controparte della chiave pubblica memorizzata nel certificato PCp.

\textbf{Test scelti:}
\begin{enumerate}
	\item Casi di Correttezza:
	\begin{enumerate}
		\item La chiave privata è quella corretta per l'amministratore corrispondente. 
	\end{enumerate}
	\item Casi di Errore:
	\begin{enumerate}
		\item La chiave privata non è quella corretta per l'amministratore corrispondente. 
	\end{enumerate}
\end{enumerate}

\textbf{Test 3.1.12}\\
\textbf{Precondizioni:} La classe è stata inizializzata correttamente. Viene passato al metodo la privateKey corretta dell'amministratore.\\
\textbf{Tipo di Test:} Caso di Correttezza.\\
\textbf{Verifica:} Viene autenticato correttamente l'amministratore e inserito nel log il messaggio di corretta autenticazione.\\

\textbf{Test 3.1.13}\\
\textbf{Precondizioni:} La classe è stata inizializzata correttamente. Viene passato al metodo una privateKey non valida.\\
\textbf{Tipo di Test:} Caso di errore.\\
\textbf{Verifica:} Non è possibile autenticare l'amministratore. La sessione termina inserito nel log il messaggio di fallimento.\\

\newpage

\subsection{CertificateGenerator}

è la componente che mette a disposizione i metodi per generare coppie di chiavi asimmetriche
e chiavi simmetriche per dare vita a crittosistemi con varie caratteristiche.
\begin{comment}
\begin{figure}[htbp]
	\centering
	\includegraphics[scale=0.5]{AutomiComp/CertificateGenerator}
	\caption{Automa a Stati: CertificateGenerator}
\end{figure} 
\end{comment}


\paragraph{\underline{Metodo: generateSymmKey(TransmissionMethod) : PrivateKey}}

Permette di generare una chiave simmetrica da utilizzare in un crittosistema simmetrico utilizzando l'algoritmo specificato come parametro. Un metodo di trasmissione è definito corretto se ha una sintassi corretta e se è uno di quelli memorizzati dal simulatore.

\textbf{Test scelti:}
\begin{enumerate}
	\item Casi di Correttezza:
	\begin{enumerate}
		\item Metodo corretto. 
	\end{enumerate}
	\item Casi di Errore:
	\begin{enumerate}
		\item Metodo non corretto: non definito dal simulatore.
	\end{enumerate}
\end{enumerate}

\textbf{Test 3.2.0}\\
\textbf{Precondizioni:} Viene passato un metodo di trasmissione corretto.\\
\textbf{Tipo di Test:} Caso di Correttezza.\\
\textbf{Verifica:} Viene tornata la chiave privata corretta per il metodo di trasmissione utilizzato.\\

\textbf{Test 3.2.1}\\
\textbf{Precondizioni:} Viene passato un metodo di trasmissione non supportato, cioè non definito all'interno
del simulatore.\\
\textbf{Tipo di Test:} Caso di errore.\\
\textbf{Verifica:} Non viene generata nessuna chiave e il metodo torna null.\\


\paragraph{\underline{Metodo: generateHCh(UserID, PrivateKey) : HCh}}

Permette di generare il certificato pubblico per un determinato utente. Si deve specificare l'identificatore
dell'utente e la chiave privata corrispondente. 

\textbf{Test scelti:}
\begin{enumerate}
	\item Casi di Correttezza:
	\begin{enumerate}
		\item Parametri corretti. 
	\end{enumerate}
	\item Casi di Errore:
	\begin{enumerate}
		\item userID non valido
		\item password non valida 
	\end{enumerate}
\end{enumerate}

\textbf{Test 3.2.2}\\
\textbf{Precondizioni:} Viene passato l'userID e una privateKey validi.\\
\textbf{Tipo di Test:} Caso di Correttezza.\\
\textbf{Verifica:} Viene tornato un certificato HCh valido con la privateKey passata per quel determinato utente.\\


\textbf{Test 3.2.3}\\
\textbf{Precondizioni:} Viene passato un userID non valido (null)\\
\textbf{Tipo di Test:} Caso di errore.\\
\textbf{Verifica:} Non viene creato nessun certificato HCh e il metodo torna null\\

\textbf{Test 3.2.4}\\
\textbf{Precondizioni:} Viene passato una password non valida (null)\\
\textbf{Tipo di Test:} Caso di errore.\\
\textbf{Verifica:} Non viene creato nessun certificato HCh e il metodo torna null\\


\newpage

\subsection{CertificateManager}

è la componente che permette di gestire l'insieme di certificati presenti su un determinato dispositivo.
Mette a quindi a disposizione le operazioni di gestione di lettura, creazione ed eliminazione per i certificati
corrispondenti.
\begin{comment}
\begin{figure}[htbp]
	\centering
	\includegraphics[scale=0.5]{AutomiComp/CertificateManager}
	\caption{Automa a Stati: CertitificateManager}
\end{figure}
\end{comment}



\paragraph{\underline{Metodo: initialize(TSDDescriptor): boolean}}

è il metodo che permette di inizializzare lo stato della componente corrispondente ed in particolare
rende noto alla componente quale è il TSD su cui si sta lavorando nella sessione attiva. Si noti
che un TSD viene definito come valido se contiene la struttura dati che memorizza i certificati ASCm, ASCh e HCh oltre ai certificati ASCm e ASCh stessi.

\textbf{Test scelti:}
\begin{enumerate}
	\item Casi di Correttezza:
	\begin{enumerate}
		\item TSD valido. 
	\end{enumerate}
	\item Casi di Errore:
	\begin{enumerate}
		\item TSD non valido: non contiene la struttura dati.
		\item TSD non valido: contiene la struttura dati ma non i certificati ASCm e ASCh.
	\end{enumerate}
\end{enumerate}


\textbf{Test 3.3.0}\\
\textbf{Precondizioni:} Viene passato un TSDDescriptor valido.\\
\textbf{Tipo di Test:} Caso di Correttezza.\\
\textbf{Verifica:} La classe viene inizializzata con il TSDDescriptor passato e torna true.\\

\textbf{Test 3.3.1}\\
\textbf{Precondizioni:} Viene passato un TSDDescriptor non valido in quanto non contiene la struttura dati dei certificati.\\
\textbf{Tipo di Test:} Caso di Errore.\\
\textbf{Verifica:} La classe non viene inizializzata e torna il metodo torna false.\\

\textbf{Test 3.3.2}\\
\textbf{Precondizioni:} Viene passato un TSDDescriptor non valido in quanto  contiene la struttura dati dei certificati ma non i certificati ASCh e ASCm.\\
\textbf{Tipo di Test:} Caso di Errore.\\
\textbf{Verifica:} La classe non viene inizializzata e torna il metodo torna false.\\

\paragraph{\underline{Metodo: addHCh(HCh, UserIndexMemory) : boolean}}

é il metodo che permette di aggiungere un certificato al dispositivo e quindi aggiunge i corrispondenti diritti
riguardo alle aree di memoria accessibili. Il metodo richiede in input il certificato HCh dell'utente che si vuole aggiungere
e il dato che descrive i diritti di accesso per quest'ultimo.

\textbf{Test scelti:}
\begin{enumerate}
	\item Casi di Correttezza:
	\begin{enumerate}
		\item Parametri corretti e aggiornamento con successo dei diritti di accesso. 
	\end{enumerate}
	\item Casi di Errore:
	\begin{enumerate}
		\item La struttura dati che contiene i diritti non è valida
		\item Il certificato HCh non è valido
	\end{enumerate}
\end{enumerate}


\textbf{Test 3.3.3}\\
\textbf{Precondizioni:} Il certificate manager è stato inizializzato correttamente e viene passato l'HCh valido che si vuole aggiungere e una lista di permessi valida delle aree di memoria che si vuole associare.\\
\textbf{Tipo di Test:} Caso di Correttezza.\\
\textbf{Verifica:} Il certificato HCh è aggiunto con successo, i diritti di accesso sono aggiunti in modo corretto e il metodo torna True.\\

\textbf{Test 3.3.4}\\
\textbf{Precondizioni:} Viene passato l'HCh valido che si vuole aggiungere ma la struttura dati dei permessi non è valida, ovvero
contiene dei permessi relativi ad aree di memoria non esistenti.\\
\textbf{Tipo di Test:} Caso di errore.\\
\textbf{Verifica:} Il certificato HCh non può essere aggiunto e il metodo torna False.\\

\textbf{Test 3.3.5}\\
\textbf{Precondizioni:} Viene passato un HCh non valido\\
\textbf{Tipo di Test:} Caso di errore.\\
\textbf{Verifica:} Il certificato HCh non può essere aggiunto e il metodo torna False.\\


\paragraph{\underline{Metodo: getASCh(): ASCh}}

Il metodo che permette di prelevare il certificato ASCh del TSD su cui si sta lavorando.

\textbf{Test 3.3.6}\\
\textbf{Precondizioni:} Il certificate manager è stato inizializzato correttamente\\
\textbf{Tipo di Test:} Caso di Correttezza.\\
\textbf{Verifica:} Viene tornata l'ASCh del tsd corrente.\\

\paragraph{\underline{Metodo: getASCm(): ASCm}}

Il metodo che permette di prelevare il certificato ASCm del TSD su cui si sta lavorando.

\textbf{Test 3.3.7}\\
\textbf{Precondizioni:} Il certificate manager è stato inizializzato correttamente\\
\textbf{Tipo di Test:} Caso di Correttezza.\\
\textbf{Verifica:} Viene tornata l'ASCm del tsd corrente.\\

\paragraph{\underline{Metodo: getHChList(): List<HCh>}}

Il metodo che permette di prelevare la lista dei certificati HCh del TSD su cui si sta lavorando.

\textbf{Test 3.3.8}\\
\textbf{Precondizioni:} Il certificate manager è stato inizializzato correttamente\\
\textbf{Tipo di Test:} Caso di Correttezza.\\
\textbf{Verifica:} Viene tornata la lista di tutti gli HCh del tsd corrente.\\

\paragraph{\underline{Metodo: deleteHCh(int id) : boolean}}

Il metodo che permette di eliminare un certificato HCh dalla lista dei certificati HCh del TSD su cui si sta lavorando.

\textbf{Test scelti:}
\begin{enumerate}
	\item Casi di Correttezza:
	\begin{enumerate}
		\item HCh contenuto nella lista. 
	\end{enumerate}
	\item Casi di Errore:
	\begin{enumerate}
		\item HCh non contenuto nella lista.
	\end{enumerate}
\end{enumerate}

\textbf{Test 3.3.9}\\
\textbf{Precondizioni:} Viene passato l'id dell'HCh che si vuole eliminare 
e che è contenuto nella lista.\\
\textbf{Tipo di Test:} Caso di Correttezza.\\
\textbf{Verifica:} Il certificato HCh viene eliminato con successo e il metodo torna True\\

\textbf{Test 3.3.10}\\
\textbf{Precondizioni:} Viene passato un id di un certificato inesistente.\\
\textbf{Tipo di Test:} Caso di errore.\\
\textbf{Verifica:} Non viene eliminato nessun tsd e il metodo torna False.\\



\paragraph{\underline{Metodo: getPrivateKeyForHCh(HCh, password): PrivateKey}}

La chiave privata del certificato HCh è contenuta nel certificato HCh stesso. Essa tuttavia è cifrata con una password conosciuta
solo dall'utente stesso. Questo metodo permette di ottenere tale chiave privata.

\textbf{Test 3.3.11}\\
\textbf{Precondizioni:} Viene passato un HCh corretto e la relativa password per decifrare la chiave.\\
\textbf{Tipo di Test:} Caso di Correttezza.\\
\textbf{Verifica:} Viene tornata la chiave privata dell'HCh decifrata con la password passata.\\

\textbf{Test 3.3.12}\\
\textbf{Precondizioni:} Viene passato un HCh corretto e una password non valida per decifrare la chiave.\\
\textbf{Tipo di Test:} Caso di errore.\\
\textbf{Verifica:} Non può decifrare la chiave privata e il metodo torna null. Il logger registra l'impossibilità di recuperare la chiave privata\\


\paragraph{\underline{Metodo: decryptData(data, key, TransmissionMethod): String}}
Questo metodo che permette di decifrare, all'interno
di un crittosistema simmetrico, dei dati cifrati con una determinata chiave segreta e sfruttando
un particolare metodo di trasmissione dati. La chiave e il metodo sono corretti se corrispondono a quelli effettuati in fase di cifratura.

\textbf{Test scelti:}
\begin{enumerate}
	\item Casi di Correttezza:
	\begin{enumerate}
		\item La chiave e il metodo sono quelli corretti. 
	\end{enumerate}
	\item Casi di Errore:
	\begin{enumerate}
		\item La chiave è quella corretta, ma non il metodo specificato.
		\item Il metodo è quello corretto, ma non la chiave specificata.
	\end{enumerate}
\end{enumerate}

\textbf{Test 3.3.13}\\
\textbf{Precondizioni:} Vengono passati i dati da decifrare, la chiave corretta per decifrarli e il relativo metodo da utilizzare\\
\textbf{Tipo di Test:} Caso di Correttezza.\\
\textbf{Verifica:} Il metodo torna i dati decifrati correttamente.\\

\textbf{Test 3.3.14}\\
\textbf{Precondizioni:} Vengono passati i dati da decifrare, la chiave corretta per decifrarli e un metodo non valido per decifrare, cioè
diverso da quello usato per cifrare i dati.\\
\textbf{Tipo di Test:} Caso di errore.\\
\textbf{Verifica:} Non è possibile decifrare i dati e il metodo torna null. Il logger registra l'impossibilità di decriptare i dati.\\


\paragraph{\underline{Metodo: encryptData(data, key, TransmissionMethod): String}}

è il metodo che permette di cifrare dei dati con una determinata chiave segreta e sfruttando
un particolare metodo di trasmissione dati.


\textbf{Test 3.3.15}\\
\textbf{Precondizioni:} Vengono passati i dati da cifrare, la chiave per decifrarli e il relativo metodo da utilizzare\\
\textbf{Tipo di Test:} Caso di Correttezza.\\
\textbf{Verifica:} Il metodo torna i dati cifrati correttamente con la chiave e il metodo passati.

\textbf{Test 3.3.16}\\
\textbf{Precondizioni:} Vengono passati i dati da cifrare, la chiave per decifrarli ma il metodo di trasmissione non esiste\\
\textbf{Tipo di Test:} Caso di Errore.\\
\textbf{Verifica:} Non è possibile cifrare i dati, il metodo torna null.


\paragraph{\underline{Metodo: decryptSymmetricKey(Data, privateKey): Key}}

è il metodo che permette di decifrare, all'interno
di un crittosistema asimmetrico, una chiave simmetrica. La chiave è corretta se è la controparte privata della
chiave pubblica usata per cifrare la chiave simmetrica

\textbf{Test scelti:}
\begin{enumerate}
	\item Casi di Correttezza:
	\begin{enumerate}
		\item La chiave e il metodo sono quelli corretti. 
	\end{enumerate}
	\item Casi di Errore:
	\begin{enumerate}
		\item Viene passata una rappresentazione errata della chiave
	\end{enumerate}
\end{enumerate}

\textbf{Test 3.3.17}\\
\textbf{Precondizioni:} Vengono passati i dati da decifrare e la chiave privata corretta\\
\textbf{Tipo di Test:} Caso di Correttezza.\\
\textbf{Verifica:} Il metodo torna la chiave simmetrica correttamente decifrata.\\

\textbf{Test 3.3.18}\\
\textbf{Precondizioni:} Viene passata una rappresentazione errata della chiave cifrata\\
\textbf{Tipo di Test:} Caso di errore.\\
\textbf{Verifica:} Non è possibile decifrare i dati e il metodo torna null. Il logger registra l'impossibilità di decriptare la chiave.\\

\newpage

\paragraph{\underline{Metodo: encryptSymmetricKey(Key, publicKey): String}}
questo metodo cifra una chiave simmetrica (Key) utilizzando un crittosistema asimmetrico, in particolare attraverso la chiave pubblica publicKey

\textbf{Test 3.3.19}\\
\textbf{Precondizioni:} Viene passata una chiave simmetrica e una chiave pubblica\\
\textbf{Tipo di Test:} Caso di Correttezza.\\
\textbf{Verifica:} Il metodo torna la rappresentazione della chiave simmetrica cifrata.\\

\textbf{Test 3.3.20}\\
\textbf{Precondizioni:} Viene passata una chiave simmetrica errata (null) e una chiave pubblica\\
\textbf{Tipo di Test:} Caso di Errore.\\
\textbf{Verifica:} Il metodo non può cifrare la chiave e torna null.\\

\textbf{Test 3.3.21}\\
\textbf{Precondizioni:} Viene passata una chiave simmetrica e una chiave pubblica errata (null)\\
\textbf{Tipo di Test:} Caso di Errore.\\
\textbf{Verifica:} Il metodo non può cifrare la chiave e torna null.\\

\subsection{TSD Manager}

è la componente che permette di gestire l'insieme di TSD memorizzati sul simulatore.
Mette a quindi a disposizione le operazioni di gestione di lettura, creazione ed eliminazione per i dispositivi
corrispondenti.
\begin{comment}
\begin{figure}[htbp]
	\centering
	\includegraphics[scale=0.5]{AutomiComp/GestoreTSD}
	\caption{Automa a Stati: TSD Manager}
\end{figure}
\end{comment} 


\paragraph{\underline{Metodo: deleteTSD(int TSDIndex): boolean}}

Il metodo che permette di eliminare un dispositivo TSD dalla lista dei dispositivi memorizzati sul simualtore.

\textbf{Test scelti:}
\begin{enumerate}
	\item Casi di Correttezza:
	\begin{enumerate}
		\item TSD contenuto nel simulatore. 
	\end{enumerate}
	\item Casi di Errore:
	\begin{enumerate}
		\item TSD non esistente.
	\end{enumerate}
\end{enumerate}

\textbf{Test 3.4.0}\\
\textbf{Precondizioni:} Viene passato al metodo l'id di un TSD esistente\\
\textbf{Tipo di Test:} Caso di Correttezza.\\
\textbf{Verifica:} Viene eliminato correttamente il TSD con identificatore TSDIdx e il metodo ritorna True.\\

\textbf{Test 3.4.1}\\
\textbf{Precondizioni:} Viene passato al metodo l'id di un TSD inesistente\\
\textbf{Tipo di Test:} Caso di Correttezza.\\
\textbf{Verifica:} Non viene eliminato nessun TSD e il metodo ritorna False.\\

\paragraph{\underline{Metodo: getTSDList(): list<TSDDescriptor>}}

è il metodo che permette di prelevare la lista che contiene tutti e soli i dispositivi TSD memorizzati sul simulatore.

\textbf{Test scelti:}
\begin{enumerate}
	\item Casi di Correttezza:
	\begin{enumerate}
		\item Esiste almeno un TSD. 
	\end{enumerate}
	\item Casi Limite:
	\begin{enumerate}
		\item Non esiste nessun TSD.
	\end{enumerate}
\end{enumerate}

\textbf{Test 3.4.2}\\
\textbf{Precondizioni:} Esiste almeno un TSD\\
\textbf{Tipo di Test:} Caso di Correttezza.\\
\textbf{Verifica:} Viene tornata una lista con un solo elemento.\\

\textbf{Test 3.4.3}\\
\textbf{Precondizioni:} Non esiste nessun TSD\\
\textbf{Tipo di Test:} Caso limite.\\
\textbf{Verifica:} Viene tornata una lista vuota.\\


\paragraph{\underline{Metodo: saveTSD(TSDDescriptor tsd): boolean}}

Il metodo che permette di memorizzare un nuovo dispositivo TSD. Si ricordi che l'identificatore
del dispositivo deve essere univoco.

\textbf{Test scelti:}
\begin{enumerate}
	\item Casi di Correttezza:
	\begin{enumerate}
		\item TSD con identificatore univoco. 
	\end{enumerate}
	\item Casi di Errore:
	\begin{enumerate}
		\item TSD con identificatore non univoco.
	\end{enumerate}
\end{enumerate}

\textbf{Test 3.4.4}\\
\textbf{Precondizioni:} Viene passato al metodo un TSDDescriptor con un identificatore univoco.\\
\textbf{Tipo di Test:} Caso di Correttezza.\\
\textbf{Verifica:} Viene memorizzato correttamente il TSD e il metodo ritorna True.\\

\textbf{Test 3.4.5}\\
\textbf{Precondizioni:} Viene passato al metodo un TSDDescriptor non univoco, cioè esiste già memorizzato
un TSD con lo stesso identificatore.\\
\textbf{Tipo di Test:} Caso di errore.\\
\textbf{Verifica:} Non viene salvato nessun tsd e il metodo ritorna False.\\

\newpage

\subsection{Memory Manager}

è la componente che permette di gestire l'insieme che rappresenta tutte e sole le aree di memoria di un
determinato dispositivo.
Mette a quindi a disposizione le operazioni di gestione di lettura, creazione ed eliminazione per le aree di memoria
corrispondenti.
\begin{comment}
\begin{figure}[htbp]
	\centering
	\includegraphics[scale=0.5]{AutomiComp/MemoryManager}
	\caption{Automa a Stati: Memory Manager}
\end{figure}
\end{comment}

\paragraph{\underline{Metodo: initialize(TSDDescriptor): boolean}}

è il metodo che permette di inizializzare lo stato della componente corrispondente ed in particolare
rende noto alla componente quale è il TSD su cui si sta lavorando nella sessione attiva. Si noti
che un TSD viene definito come valido se contiene la struttura dati della memoria del TSD e la struttura dati che gestisce i permessi dei vari
utenti rispetto alle operazioni di lettura e scrittura

\textbf{Test scelti:}
\begin{enumerate}
	\item Casi di Correttezza:
	\begin{enumerate}
		\item TSD valido. 
	\end{enumerate}
	\item Casi di Errore:
	\begin{enumerate}
		\item TSD non valido: non contiene la struttura dati della memoria
		\item TSD non valido: non contiene la struttura dati dei permessi
	\end{enumerate}
\end{enumerate}

\textbf{Test 3.5.0}\\
\textbf{Precondizioni:} Viene passato un TSDDescriptor valido.\\
\textbf{Tipo di Test:} Caso di Correttezza.\\
\textbf{Verifica:} La classe viene inizializzata con il TSDDescriptor passato e torna true.\\

\textbf{Test 3.5.1}\\
\textbf{Precondizioni:} Viene passato un TSDDescriptor non valido: la struttura dati della memoria.\\
\textbf{Tipo di Test:} Caso di errore.\\
\textbf{Verifica:} La classe non viene inizializzata e torna false.\\

\textbf{Test 3.5.2}\\
\textbf{Precondizioni:} Viene passato un TSDDescriptor non valido: non contiene la struttura dati dei permessi.\\
\textbf{Tipo di Test:} Caso di errore.\\
\textbf{Verifica:} La classe non viene inizializzata e torna false.\\


\paragraph{\underline{Metodo: sendCipherSimmKey(cipherSymmKey, methodName): boolean}}
Questo metodo permette di impostare la chiave simmetrica utilizzata poi per trasmettere i dati letti o da scrivere. La chiave simmetrica è cifrata
con un algoritmo asimmetrico e in particolare con la controparte pubblica della chiave privata passata come parametro.
La chiave simmetrica viene utilizzata con il metodo methodName passato come parametro.

\textbf{Test 3.5.3}\\
\textbf{Precondizioni:} Il memory manager è stato inizializzato correttamente, viene passata una rappresentazione della chiave simmetrica cifrata con la chiave pubblica. Il manager è inoltre in possesso della chiave privata, controparte della chiave pubblica utilizzata per cifrare la chiave simmetrica.\\
\textbf{Tipo di Test:} Caso di Correttezza.\\
\textbf{Verifica:} Viene inviata e verificata correttamente la chiave privata cifrata e il metodo torna True.\\

\textbf{Test 3.5.4}\\
\textbf{Precondizioni:}Il memory manager è stato inizializzato correttamente e viene passata una rappresentazione della chiave simmetrica cifrata con la chiave pubblica. Il manager non è però in possesso della chiave privata, controparte della chiave pubblica utilizzata per cifrare la chiave simmetrica.\\
\textbf{Tipo di Test:} Caso di Errore.\\
\textbf{Verifica:} Viene inviata ma non è possibile verificare la chiave simmetrica cifrata e il metodo torna False.\\


\paragraph{\underline{Metodo: readMemory(memIdx, userID): String}}
Questo metodo permette di leggere i dati di una determinata area di memoria utilizzando i permessi di un determinato utente.
Il valore tornato è cifrato utilizzando la chiave simmetrica scambiata in precedenza.

\begin{enumerate}
	\item Casi di Correttezza:
	\begin{enumerate}
		\item Lettura corretta. 
	\end{enumerate}
	\item Casi di Errore:
	\begin{enumerate}
		\item L'utente non ha i permessi nel TSD
		\item L'utente non ha i permessi di lettura
		\item Viene richiesta una area di memoria non valida
		\item La chiave simmetrica non è impostata
	\end{enumerate}
\end{enumerate}

\textbf{Test 3.5.5}\\
\textbf{Precondizioni:} Il memory manager è stato inizializzato correttamente e contiene una chiave simmetrica. Viene richiesta la lettura di una area di memoria in cui l'utente ha i permessi necessari\\
\textbf{Tipo di Test:} Caso di Correttezza.\\
\textbf{Verifica:} Viene tornato il valore dell'area di memoria cifrato con la chiave simmetrica.\\

\textbf{Test 3.5.6}\\
\textbf{Precondizioni:} Il memory manager è stato inizializzato correttamente e contiene una chiave simmetrica. Viene richiesta la lettura utilizzando un userID che non dispone di alcun permesso sul TSD\\
\textbf{Tipo di Test:} Caso di Errore.\\
\textbf{Verifica:} Il metodo solleva una eccezione.\\

\textbf{Test 3.5.7}\\
\textbf{Precondizioni:} Il memory manager è stato inizializzato correttamente e contiene una chiave simmetrica. Viene richiesta la lettura utilizzando di una area di memoria per cui l'utente non ha i permessi\\
\textbf{Tipo di Test:} Caso di Errore.\\
\textbf{Verifica:} Il metodo solleva una eccezione.\\

\textbf{Test 3.5.8}\\
\textbf{Precondizioni:} Il memory manager è stato inizializzato correttamente e contiene una chiave simmetrica. Viene richiesta la lettura utilizzando di una area di memoria non esistente\\
\textbf{Tipo di Test:} Caso di Errore.\\
\textbf{Verifica:} Il metodo solleva una eccezione.\\

\textbf{Test 3.5.9}\\
\textbf{Precondizioni:} Il memory manager è stato inizializzato correttamente ma non contiene la chiave simmetrica\\
\textbf{Tipo di Test:} Caso di Errore.\\
\textbf{Verifica:} Il metodo torna null.\\


\paragraph{\underline{Metodo: writeMemory(memIdx, newValue, userID): void}}
Questo metodo permette di scrivere un nuovo valore nell'area di memoria indicata. Vengono utilizzati i permessi dell'utente specificato. Il nuovo valore, inoltre, deve essere cifrato utilizzando la chiave simmetrica passata al memory manager in precedenza.

\begin{enumerate}
	\item Casi di Correttezza:
	\begin{enumerate}
		\item Lettura corretta. 
	\end{enumerate}
	\item Casi di Errore:
	\begin{enumerate}
		\item L'utente non ha i permessi nel TSD
		\item L'utente non ha i permessi di scrittura
		\item Viene richiesta una area di memoria non valida
		\item Viene passato un valore cifrato in modo errato
		\item La chiave simmetrica non è impostata
	\end{enumerate}
\end{enumerate}

\textbf{Test 3.5.10}\\
\textbf{Precondizioni:} Il memory manager è stato inizializzato correttamente e contiene una chiave simmetrica. Viene richiesta la scrittura in un'area di memoria in cui l'utente ha i permessi necessari\\
\textbf{Tipo di Test:} Caso di Correttezza.\\
\textbf{Verifica:} Viene correttamente scritto il valore.\\

\textbf{Test 3.5.11}\\
\textbf{Precondizioni:} Il memory manager è stato inizializzato correttamente e contiene una chiave simmetrica. Viene richiesta la scrittura utilizzando un userID che non dispone di alcun permesso sul TSD\\
\textbf{Tipo di Test:} Caso di Errore.\\
\textbf{Verifica:} Il metodo solleva una eccezione.\\

\textbf{Test 3.5.12}\\
\textbf{Precondizioni:} Il memory manager è stato inizializzato correttamente e contiene una chiave simmetrica. Viene richiesta la scrittura utilizzando di una area di memoria per cui l'utente non ha i permessi\\
\textbf{Tipo di Test:} Caso di Errore.\\
\textbf{Verifica:} Il metodo solleva una eccezione.\\

\textbf{Test 3.5.13}\\
\textbf{Precondizioni:} Il memory manager è stato inizializzato correttamente e contiene una chiave simmetrica. Viene richiesta la scrittura utilizzando di una area di memoria non esistente\\
\textbf{Tipo di Test:} Caso di Errore.\\
\textbf{Verifica:} Il metodo solleva una eccezione.\\

\textbf{Test 3.5.14}\\
\textbf{Precondizioni:} Il memory manager è stato inizializzato correttamente e contiene una chiave simmetrica. Viene richiesta la scrittura di un valore cifrato in modo errato\\
\textbf{Tipo di Test:} Caso di Errore.\\
\textbf{Verifica:} Il metodo solleva una eccezione.\\

\textbf{Test 3.5.15}\\
\textbf{Precondizioni:} Il memory manager è stato inizializzato correttamente ma non contiene la chiave simmetrica\\
\textbf{Tipo di Test:} Caso di Errore.\\
\textbf{Verifica:} Il metodo solleva una eccezione
\newpage

\subsection{Probe Silo}

è la componente che permette di gestire completamente la fase di discovery sia per quanto riguarda lato host
sia per quanto riguarda lato TSD. Si ricordi, come descritto nella Sezione 2.7 e 3.1 del documento dei requisiti,
che la fase di discovery deve permettere all'host corrispondente di poter conoscere quali solo le caratteristiche
e le capacità del dispositivo che è stato connesso. Tutti questi attributi sono definiti all'interno del Probe
che può essere considerato come la carta d'identità del TSD connesso, in cui si hanno descritte tutte le informazioni
necessarie riguardo quest'ultimo.

\begin{comment}
\begin{figure}[htbp]
	\centering
	\includegraphics[scale=0.5]{AutomiComp/ProbeSilo}
	\caption{Automa a Stati: Probe Silo}
\end{figure}
\end{comment}

\paragraph{\underline{Metodo: initialize(TSDDescriptor): boolean}}
è il metodo che permette di inizializzare lo stato della componente corrispondente ed in particolare
rende noto alla componente quale è il TSD su cui si sta lavorando nella sessione attiva. Si noti
che un TSD viene definito come valido se contiene le strutture dati che memorizzano i metodi di autenticazione e di trasmissione.

\textbf{Test scelti:}
\begin{enumerate}
	\item Casi di Correttezza:
	\begin{enumerate}
		\item TSD valido. 
	\end{enumerate}
	\item Casi di Errore:
	\begin{enumerate}
		\item TSD non valido: non contiene la struttura dati per i metodi di trasmissione
		\item TSD non valido: non contiene la struttura dati per i metodi di autenticazione
	\end{enumerate}
\end{enumerate}

\textbf{Test 3.6.0}\\
\textbf{Precondizioni:} Viene passato un TSDDescriptor valido.\\
\textbf{Tipo di Test:} Caso di Correttezza.\\
\textbf{Verifica:} La classe viene inizializzata con il TSDDescriptor passato e torna true.\\

\textbf{Test 3.6.1}\\
\textbf{Precondizioni:} Viene passato un TSDDescriptor non valido: non contiene la struttura dati per i metodi di trasmissione.\\
\textbf{Tipo di Test:} Caso di errore.\\
\textbf{Verifica:} La classe non viene inizializzata e torna false.\\

\textbf{Test 3.6.2}\\
\textbf{Precondizioni:} Viene passato un TSDDescriptor non valido: non contiene la struttura dati per i metodi di autenticazione.\\
\textbf{Tipo di Test:} Caso di errore.\\
\textbf{Verifica:} La classe non viene inizializzata e torna false.\\

\paragraph{\underline{Metodo: discovery(): boolean}}
Questo metodo effettua il discovery sul TSD controllando la presenza di metodi di autenticazione e trasmissione.\\

\textbf{Test 3.6.3}\\
\textbf{Precondizioni:} Il Probe silo è stato inizializzato correttamente e il descrittore TSD passato al componente contiene almeno un metodo di trasmissione e un metodo di autenticazione.\\
\textbf{Tipo di Test:} Caso di Correttezza.\\
\textbf{Verifica:} Viene effettuato correttamente il discovery e il metodo torna True.\\

\textbf{Test 3.6.4}\\
\textbf{Precondizioni:} Il Probe silo è stato inizializzato correttamente. Il descrittore del TSD non contiene alcun metodo di trasmissione\\
\textbf{Tipo di Test:} Caso di Errore.\\
\textbf{Verifica:} Il discovery fallisce e viene tornato false.\\

\textbf{Test 3.6.5}\\
\textbf{Precondizioni:} Il Probe silo è stato inizializzato correttamente. Il descrittore del TSD non contiene alcun metodo di autenticazione\\
\textbf{Tipo di Test:} Caso di Errore.\\
\textbf{Verifica:} Il discovery fallisce e viene tornato false.\\

\paragraph{\underline{Metodo: getAuthenticationMethods(): List<AuthenticationMethod>}} 
Questo metodo torna i metodi di autenticazione supportati dal TSD\\

\textbf{Test 3.6.6}\\
\textbf{Precondizioni:} Il Probe silo è stato inizializzato correttamente\\
\textbf{Tipo di Test:} Caso di Correttezza.\\
\textbf{Verifica:} Viene tornata la lista dei metodi di autenticazione presenti nel tsd connesso.\\

\paragraph{\underline{Metodo: getTransmissionMethods(): List<TransmissionMethod>}} 
Questo metodo torna i metodi di trasmissione supportati dal TSD\\

\textbf{Test 3.6.7}\\
\textbf{Precondizioni:} Il Probe silo è stato inizializzato correttamente\\
\textbf{Tipo di Test:} Caso di Correttezza.\\
\textbf{Verifica:} Viene tornata la lista dei metodi di trasmissione presenti nel tsd connesso.\\

